# Translation of visualizer in Chinese (Simplified)
# Copyright (C) 2025
# This file is distributed under the same license as the visualizer package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: visualizer\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/luisbocanegra/kurve\n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-11 21:54+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-17 11:30+0800\n"
"Last-Translator: BCTaoTao <165790460+BCTaoTao@users.noreply.github.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.6\n"

#: ../metadata.json
msgid "Kurve"
msgstr "Kurve"

#: ../metadata.json
msgid "Audio visualizer powered by CAVA"
msgstr "基于CAVA的音频可视化器"

#: ../contents/config/config.qml
msgid "Visualizer"
msgstr "可视化器"

#: ../contents/config/config.qml ../contents/ui/configCava.qml
msgid "General"
msgstr "常规"

#: ../contents/ui/FullRepresentation.qml
msgid "Oh no! Something went wrong"
msgstr "糟糕！出错了"

#: ../contents/ui/FullRepresentation.qml ../contents/ui/configCava.qml ../contents/ui/main.qml
msgid "Stop CAVA"
msgstr "停止 CAVA"

#: ../contents/ui/FullRepresentation.qml ../contents/ui/configCava.qml ../contents/ui/main.qml
msgid "Start CAVA"
msgstr "启动 CAVA"

#: ../contents/ui/FullRepresentation.qml
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "复制到剪贴板"

#: ../contents/ui/components/ColorPickerGradientList.qml ../contents/ui/components/ColorPickerList.qml ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Widget background"
msgstr "小部件背景"

#: ../contents/ui/components/Eq.qml
msgid "Remove band"
msgstr "移除频段"

#: ../contents/ui/components/Eq.qml
msgid "Add band"
msgstr "添加频段"

#: ../contents/ui/components/Eq.qml
msgid "Flat response"
msgstr "平直响应"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Color"
msgstr "颜色"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Animation:"
msgstr "动画："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Interval (ms):"
msgstr "间隔（毫秒）："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Smoothing (ms):"
msgstr "平滑（毫秒）："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Color source:"
msgstr "颜色来源："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "A fixed custom color"
msgstr "固定的自定义颜色"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "System"
msgstr "系统"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Color that updates with your System theme"
msgstr "随系统主题自动更新的颜色"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Custom list"
msgstr "自定义颜色列表"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Define a list of colors that will be applied to all the elements, wraps around if there are more elements than colors"
msgstr "定义一组颜色列表，依次应用于所有元素；若元素数量多于颜色数量，则循环使用"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Random"
msgstr "随机"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Random color for each element"
msgstr "为每个元素分配随机颜色"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Follow"
msgstr "跟随"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Follow the color of a parent element"
msgstr "跟随父级元素的颜色"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Gradient"
msgstr "渐变"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Horizontal or vertical customizable color gradient"
msgstr "可自定义的水平或垂直颜色渐变"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Image"
msgstr "图像"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "High resolution images can slow down the desktop when the panel or widget size changes!"
msgstr "高分辨率图像在面板或小部件尺寸变化时可能导致桌面变慢！"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Hue"
msgstr "色相"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Automatically shifted color for each bar"
msgstr "为每根频谱柱自动偏移色相"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Element:"
msgstr "元素："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Panel background"
msgstr "面板背景"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Tray widget background"
msgstr "托盘小部件背景"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Positioning:"
msgstr "定位方式："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Stretch"
msgstr "拉伸"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Tile"
msgstr "平铺"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Scaled and Cropped"
msgstr "缩放并裁剪"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Image:"
msgstr "图像："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Pick a image file"
msgstr "选择图像文件"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Image files"
msgstr "图像文件"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "All files"
msgstr "所有文件"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Color:"
msgstr "颜色："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Color set:"
msgstr "颜色集："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Colors:"
msgstr "颜色："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Range:"
msgstr "范围："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Orientation:"
msgstr "方向："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Horizontal"
msgstr "水平"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Vertical"
msgstr "垂直"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Gradient:"
msgstr "渐变："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Reverse:"
msgstr "反转："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Display colors the other way around"
msgstr "以相反顺序显示颜色"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Alpha:"
msgstr "透明度："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Contrast Correction"
msgstr "对比度校正"

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Saturation:"
msgstr "饱和度："

#: ../contents/ui/components/FormColors.qml
msgid "Lightness:"
msgstr "亮度："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Framerate:"
msgstr "帧率："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Number of bars:"
msgstr "频谱柱数量："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Automatically calculated for the current visualizer style."
msgstr "根据当前可视化样式自动计算。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Automatic sensitivity:"
msgstr "自动灵敏度："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Attempt to decrease sensitivity if the bars peak."
msgstr "当频谱柱达到峰值时，尝试降低灵敏度。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Sensitivity:"
msgstr "灵敏度："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid ""
"Manual sensitivity in %.\n"
"If autosens is enabled, this will only be the initial value"
msgstr ""
"手动灵敏度（百分比）。\n"
"若启用自动灵敏度，此值仅作为初始值。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Frequency range (Hz):"
msgstr "频率范围（Hz）："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Min"
msgstr "最小"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Max"
msgstr "最大"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid ""
"Lower and higher cutoff frequencies for lowest and highest bars, the bandwidth of the visualizer.\n"
"Note: Cava will automatically increase the higher cutoff if a too low band is specified."
msgstr ""
"最低和最高频谱柱对应的截止频率，即可视化器的带宽。\n"
"注意：若指定的频带过窄，CAVA会自动提高高频截止值。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Sleep timer (seconds):"
msgstr "休眠计时器（秒）："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid ""
"Seconds with no input before cava goes to sleep mode.\n"
"Cava will not perform FFT and only check for input once per second."
msgstr ""
"无音频输入多少秒后进入休眠模式。\n"
"休眠期间CAVA不执行FFT，仅每秒检查一次输入。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Input"
msgstr "输入"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Method:"
msgstr "方法："

#: ../contents/ui/configCava.qml ../contents/ui/configGeneral.qml
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid ""
"Audio capturing method.\n"
"Defaults to 'oss', 'pipewire', 'sndio', 'jack', 'pulse', 'alsa', 'portaudio' or 'fifo', in that order, dependent on what support cava was built with.\n"
msgstr ""
"音频捕获方法。\n"
"默认按以下顺序尝试：\n'oss'、'pipewire'、'sndio'、'jack'、'pulse'、'alsa'、'portaudio'或'fifo'，\n具体取决于CAVA编译时所包含的支持。\n"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Source:"
msgstr "源："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid ""
"For pulseaudio and pipewire 'source' will be the source. Default: 'auto', which uses the monitor source of the default sink (all pulseaudio sinks(outputs) have 'monitor' sources(inputs) associated "
"with them)."
msgstr ""
"对于PulseAudio和PipeWire，'source'指音频源。默认为'auto'，即使用默认输出设备的监听源（所有PulseAudio输出设备均有对应的监听输入源）。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "For pipewire 'source' will be the object name or object.serial of the device to capture from. Both input and output devices are supported."
msgstr "对于PipeWire，'source'可为设备的对象名称或object.serial，支持输入和输出设备。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "For alsa 'source' will be the capture device."
msgstr "对于ALSA，'source'为录音设备。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "For fifo 'source' will be the path to fifo-file."
msgstr "对于FIFO，'source'为FIFO文件路径。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "For shmem 'source' will be /squeezelite-AA:BB:CC:DD:EE:FF where 'AA:BB:CC:DD:EE:FF' will be squeezelite's MAC address."
msgstr "对于shmem，'source'为/squeezelite-AA:BB:CC:DD:EE:FF，其中'AA:BB:CC:DD:EE:FF'为squeezelite的MAC地址。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "For sndio 'source' will be a raw recording audio descriptor or a monitoring sub-device, e.g. 'rsnd/2' or 'snd/1'. Default: 'default'."
msgstr "对于sndio，'source'为原始录音音频描述符或监听子设备（如'rsnd/2'或'snd/1'）。默认值：'default'。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "For oss 'source' will be the path to a audio device, e.g. '/dev/dsp2'. Default: '/dev/dsp', i.e. the default audio device."
msgstr "对于OSS，'source'为音频设备路径（如'/dev/dsp2'）。默认值：'/dev/dsp'（即默认音频设备）。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "For jack 'source' will be the name of the JACK server to connect to, e.g. 'foobar'. Default: 'default'."
msgstr "对于JACK，'source'为要连接的JACK服务器名称（如'foobar'）。默认值：'default'。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Sample rate:"
msgstr "采样率："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Only for fifo, pipewire, sndio, oss"
msgstr "仅适用于fifo、pipewire、sndio、oss"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Sample bits:"
msgstr "采样位深："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Channels:"
msgstr "声道数："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Only for pipewire & cava>=0.10.6, sndio, oss, jack"
msgstr "仅适用于pipewire（CAVA ≥ 0.10.6）、sndio、oss、jack"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Auto connect:"
msgstr "自动连接："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Only for jack"
msgstr "仅适用于jack"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Active:"
msgstr "激活："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Only for pipewire & cava>=0.10.6. Force the node to always process. Useful for monitoring sources when no other application is active."
msgstr "仅适用于pipewire（CAVA ≥ 0.10.6）。强制节点始终处理音频，适用于无其他应用活跃时监听音频源。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Remix:"
msgstr "混音："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Only for pipewire & cava>=0.10.6. Allow to remix audio channels to match cava's channel count. Useful for surround sound."
msgstr "仅适用于pipewire（CAVA ≥ 0.10.6）。允许重混音频声道以匹配CAVA的声道数，适用于环绕声。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Virtual:"
msgstr "虚拟："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Only for pipewire & cava>=0.10.6. Set the node to virtual, to avoid recording notifications from the DE."
msgstr "仅适用于pipewire（CAVA ≥ 0.10.6）。将节点设为虚拟，避免桌面环境弹出录音通知。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Output"
msgstr "输出"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Visual channels:"
msgstr "可视化声道："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid ""
"'mono' outputs left to right lowest to highest frequencies.\n"
"'stereo' mirrors both channels with low frequencies in center."
msgstr ""
"“单声道”从左至右显示从低到高的频率。\n"
"“立体声”镜像显示双声道，低频位于中央。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Mono channel:"
msgstr "单声道选项："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Display frequencies the other way around"
msgstr "以相反顺序显示频率"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Smoothing"
msgstr "平滑"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Noise reduction:"
msgstr "降噪："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid ""
"The raw visualization is very noisy, this factor adjusts the integral and gravity filters to keep the signal smooth.\n"
"100 will be very slow and smooth, 0 will be fast but noisy."
msgstr ""
"原始可视化噪声较大，此参数通过积分与重力滤波器使信号平滑。\n"
"100表示极慢且平滑，0表示快速但噪声明显。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Monstercat:"
msgstr "Monstercat平滑："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Enable the so-called \"Monstercat smoothing\" with or without \"waves\"."
msgstr "启用所谓的“Monstercat平滑”，可选择是否启用“波浪效果”。"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Waves"
msgstr "波浪效果"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Equalizer"
msgstr "均衡器"

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Enabled:"
msgstr "启用："

#: ../contents/ui/configCava.qml
msgid "Adjust frequencies by a multiplication factor, more bands equals more precision."
msgstr "通过乘法因子调整频率，频段越多，精度越高。"

#: ../contents/ui/configGeneral.qml
msgid "Debug mode:"
msgstr "调试模式："

#: ../contents/ui/configGeneral.qml
msgid "Auto-hide when idle:"
msgstr "空闲时自动隐藏："

#: ../contents/ui/configGeneral.qml
msgid "After"
msgstr "在"

#: ../contents/ui/configGeneral.qml
msgid "seconds"
msgstr "秒后"

#: ../contents/ui/configGeneral.qml
msgid "Desktop background:"
msgstr "桌面背景："

#: ../contents/ui/configGeneral.qml
msgid "Transparent"
msgstr "透明"

#: ../contents/ui/configGeneral.qml
msgid "Transparent with shadow"
msgstr "透明带阴影"

#: ../contents/ui/configGeneral.qml
msgid "Disable tooltip:"
msgstr "禁用工具提示："

#: ../contents/ui/configGeneral.qml
msgid "Disable ToolTip that shows the widget name and description."
msgstr "禁用显示小部件名称和描述的工具提示。"

#: ../contents/ui/configGeneral.qml
msgid "Disable left click:"
msgstr "禁用左键点击："

#: ../contents/ui/configGeneral.qml
msgid "Applet popup will still be accessible from the right click menu."
msgstr "仍可通过右键菜单访问小部件弹出窗口。"

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "height"
msgstr "高度"

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "width"
msgstr "宽度"

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Style:"
msgstr "样式："

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Bars"
msgstr "频谱柱"

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Wave"
msgstr "波形"

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Fill wave"
msgstr "填充波形"

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Top"
msgstr "顶部"

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Bottom"
msgstr "底部"

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Left"
msgstr "左侧"

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Right"
msgstr "右侧"

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Fill panel %1:"
msgstr "填充面板%1："

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Fixed %1:"
msgstr "固定%1："

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Fill panel thickness:"
msgstr "填充面板厚度："

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Centered bars:"
msgstr "居中频谱柱："

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Rounded bars:"
msgstr "圆角频谱柱："

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Line width:"
msgstr "线条宽度："

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Bar width:"
msgstr "频谱柱宽度："

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Bar gap:"
msgstr "频谱柱间距："

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Wave Color"
msgstr "波形颜色"

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Bar Color"
msgstr "频谱柱颜色"

#: ../contents/ui/configVisualizer.qml
msgid "Wave Fill Color"
msgstr "波形填充颜色"

#: ../contents/ui/main.qml
msgid "Show support information"
msgstr "显示支持信息"
